【華為危機】手機系統更新「中國台灣」被轟 MATE 30 Pro取消在台上市

中國手機品牌華為日前因手機系統更新將時區「台灣」標示成「中國台灣」，國家通訊傳播委員會（NCC）為保國家尊嚴，要求盡速改回，不改就禁售，事後本應在11月23日開賣的Mate 30 Pro延後在台上市時間，華為今日在facebook宣佈：「由訊崴技術代理之HUAWEI MATE 30 Pro 與 HUAWEI WATCH GT 2 產品，由於供貨問題將取消上述兩項產品上市計劃。」

近期因「中國台灣」事件引發爭議，華為產品恐遭禁售，華為技術台灣總代理訊崴日前在記者會上表示，身為華為品牌在台灣代理商一定奉公守法，依照當地法規法條來做生意，會盡快將問題解決。

沒想到隔幾天，原本預計在台11月23日開賣的Mate 30 Pro確定延後上市，官方說法「為維護消費者權益，訊崴技術將進行自主性產品全面檢驗，有進一步消息，將再更新給大家」。據悉，當時尚未有取消在台上市的計劃，不過開賣日期確定往後延遲，但無法得知確切的上市日期。

今晚6時，華為facebook發文表示，由訊崴技術代理之HUAWEI MATE 30 Pro與HUAWEI WATCH GT 2產品，由於供貨問題將取消上述兩項產品上市。

對於已預購的客戶，華為將於2019年12月9日至2020年2月29日進行退款，回饋方案使用登錄網站將於2019年12月16日公佈，並開放登記至2020年3月31日止，訊崴技術對於造成消費者不便深感遺憾。

至於是否受「中國台灣」影響而使銷售慘淡，還是如官方公告所說真為「供貨問題」，台《蘋果》致電訊崴技術聯絡人、公關，皆無人接聽。

台灣《蘋果新聞網》

進又死，退又死

嗱小心傷到14億人感情

是旦啦，冇GMS Google 服務嘅an機，話知你寫台灣共和國都冇乜人想買嫁啦

Push

14億人搶光了造成供貨問題

自己睇留言，我都已經分唔清係真台豬定五毛了

唔改唔搞佢 都無人發覺無人理照樣用

而家上晒新聞全世界都知

到底邊個醒目仔決定改主動放棄台灣市場

又想煽動民族主義等大陸人撐想蓋過單251？

好心喇台仔，今時今日仲買屎為，唔係岸鳩，就一定係5毛

Mobile01同鄉土一鳩樣

叫 中華民國台灣 咪無事囉

用iPhone 果位公司ceo

中華台北咪得囉

比apple有骨氣